
# Программирование клиентской части веб-приложений (JS)

<http://www.avalon.ru/HigherEducation/MasterWeb/EducationProgram/About/?CourseID=1857>

 - Краткая аннотация
 - Знания и умения
 - Полная программа
 - Предварительные требования

## Преподаватели
 - Гурьев Тимофей Александрович
 - Зорин Максим Александрович

## Аннотация
Данный курс посвящен языку программирования JavaScript, который позволяет создавать интерактивные пользовательские интерфейсы сайтов и web приложений. Освоив JavaScript, вы сможете управлять любыми элементами на странице и их стилями, менять их внешний вид и содержимое, без чего не обходится ни один современный сайт.

Цель курса - обучить студентов разработке программ на языке Javascript, объяснить устройство веб-страниц, DOM-модели и принципы построения клиентских веб-интерфейсов.

## Знания и умения, полученные в результате обучения
По окончанию обучения слушатели будут обладать следующими знаниями и навыками:
 - Научатся основам программирования на языках высокого уровня
 - Познакомятся с объектной моделью браузеров
 - Научатся обрабатывать данные передаваемые через формы
 - Получат опыт, необходимый для проектирования пользовательских интерфейсов
 
В результате, студент сможет создавать несложные клиентские приложения на Javascript, работающие с формами, изображениями, таблицами, списками и другими элементами интерфейса.

## Требования к начальному уровню знаний
Слушатель должен обладать следующими знаниями:
 - знание Windows-интерфейса: терминология, назначение, принципы работы;
 - навыки работы в сети Интернет с любым обозревателем на уровне курса «Основы работы в Интернет»;
 - знание английского языка облегчает усвоение материала.

## Программа курса

#### Тема 1
 - Устройство сайта.
 - Архитектура проекта. Клиент и сервер.
 - Назначение Javascript.
 - Демонстрация целевого проекта.
 - Подключение JS в код страницы.
 - Порядок отработки скриптов на странице. Hoisting.
 - Отображение информации.
 - Синтаксис.
 - Выражения.
 - Комментарии.
 - Переменные.
 - Операторы.
 - Арифметика.
 - Присваивание значений.
 - Типы данных.
 - Функции.

#### Тема 2
 - Объекты.
 - JSON.
 - Область видимости.
 - События.
 - Интервалы. Таймауты.
 - Строки. Строковые функции.
 - Числа. Числовые функции.
 - Математические функции.
 - Дата и время. Формат. Функции для работы с датой.
 - Массивы. Функции для работы с массивами.
 - Логические типы данных.
 - Операции сравнения.
 - Условия. IF. SWITCH.
 - Циклы. FOR. WHILE. BREAK.

#### Тема 3
 - Конвертация типов данных.
 - Регулярные выражения.
 - Ошибки. Отладка.
 - Hoisting.
 - Strict Mode.

#### Тема 3
 - Конвертация типов данных.
 - Регулярные выражения.
 - Ошибки. Отладка.
 - Hoisting.
 - Strict Mode.

#### Тема 4.
 - Рекомендации по оформлению кода. Примеры.
 - Ошибки.
 - Производительность.
 - Зарезервированные слова.
 - DOM.

#### Тема 5.
 - Работа с формами.
 - Виды приложений на JS.
